---
sidebar_position: 14
---

# Maps with cluster marker

Віджет **Maps with cluster marker** - забезпечує функціональність для відображення красивої анімованої кластеризації маркерів для бібліотеки [Leaflet](https://leafletjs.com/) , JS для інтерактивних карт. _Requires Leaflet 1.0.0_
Простий і швидкий плагін Heatmap Leaflet використовує нагрів під капотом, додатково кластеризуючи точки для продуктивності.


Щоб додати віджет на канвас, перетягніть віджет ***Maps with cluster marker** з панелі віджетів, розміщеної ліворуч.

PAGES —> Select Widget Tab —> Введіть в пошук ***Maps with cluster marker**  —> Перетягніть віджет на канвас

## Властивості

Властивості дозволяють редагувати віджет, з’єднувати його з іншими віджетами та налаштовувати дії користувача.

### Властивості віджета

Ці властивості дозволяють редагувати віджет ***Maps with cluster marker**. Усі властивості присутні на панелі властивостей та перераховані у наведеній нижче таблиці.

 За замовчванням ***Maps with cluster marker** має шість точок для відображення.  

#### Default markers
Віджет приймає масив об'єктів для відображення елементів на мапі. Можна отримати дані з існуючого `API` використовуючи `{{}}`

|Властивість | Опис |
|-|-|
|`Center` | |
| `Zoom`| |
| `Min Zoom`| |
| `Max Zoom`| |
| `Radius`| |
|`Spiderfy On Every Zoom` | |
| `Disable Clustering At Zoom`| |
| `Show Marker Cluster Group`| |
|`Show Heat Map` | |
| `Marker type` | |

| Default markers | Опис |
|---|---|
| **`name`** | назва точки|
| **`lat`** | _Latitude_ географічна широта |
| **`lon`** | _Longitude_ географічна довгота |
| **`icon`** | іконка яка відображає точку на мапі|
| **`iconColor`** | колір іконки |
| **`text`**|текст який відображається при натисканні на точку |
| **`radius`**| радіус іконки яка представляє задану точку |

![](./img/map-with-cluster-marker.png)

<details>
  <summary>Переглянути Default markers</summary>
  <div>

    [
        {
        "name": "10",
        "lat": 31.8707705,
        "lon": 34.738057166666664,
        "icon": "fa-circle",
        "iconColor": "rgba(19,232,18,0.9)",
        "text": "10 <br> 902",
        "radius": 5
        },
        {
        "name": "1027",
        "lat": 31.872006166666665,
        "lon": 34.737421833333336,
        "icon": "fa-circle",
        "iconColor": "rgba(19,232,18,0.9)",
        "text": "1027 <br> 14",
        "radius": 5
        },
        {
        "name": "1065",
        "lat": 31.872037833333334,
        "lon": 34.73741866666667,
        "icon": "fa-circle",
        "iconColor": "rgba(19,232,18,0.9)",
        "text": "1065 <br> 21",
        "radius": 5
        },
        {
        "name": "110",
        "lat": 31.871949333333333,
        "lon": 34.737499666666665,
        "icon": "fa-circle",
        "iconColor": "rgba(19,232,18,0.9)",
        "text": "110 <br> 766",
        "radius": 5
        },
        {
        "name": "11111",
        "lat": 22.498879166666665,
        "lon": 113.885848,
        "icon": "fa-circle",
        "iconColor": "rgba(59,192,15,0.9)",
        "text": "11111 <br> 364504",
        "radius": 5
        },
        {
        "name": "112",
        "lat": 31.871920833333334,
        "lon": 34.737412666666664,
        "icon": "fa-circle",
        "iconColor": "rgba(19,232,18,0.9)",
        "text": "112 <br> 8",
        "radius": 5
        }
    ]

  </div>
</details>


| Властивість   | Опис                                                    |
|---------------|---------------------------------------------------------|
|`classStyle`| Задає CSS стилі|

### Події 

Ви можете додавати поді написані на `JS` які будуть виконуватися при натисканні на елемент або обирати події з запропонованого списку 

| Подія | Опис |
|--|--|
| `onMarkerClick` | Викликається подія коли відбувається `click` на маркер|
| `onClusterClick`|Викликається подія коли відбувається `click` на кластер |
|`onZoomEnd` |Викликається подія коли відбувається `Zoom` маштабування |
| `onMoveEnd`|Викликається подія коли відбувається `Move` переміщення |

#### Список подій

Переглянути опис подій які доступні можна в документації [Appsmith](https://docs.appsmith.com/reference/appsmith-framework/widget-actions)